Title: Dundha, premier jour
Date: 2014-09-04 19:24:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: jeu video
      3gm
      ecrit

Bienvenue sur Dundha ! Avant que vous ne partiez vous occuper de votre budget militaire, je vais répondre à une de vos questions : comment en sommes-nous arrivés là ?
Il y a quelques mois, à la suite d'un différend commercial entre les États-Unis et la Chine, la tension a montée entre ces deux puissances. Un accord aurait été trouvé, mais la Corée du Nord a répliquée, argumentant qu'ils étaient les véritables alliés de la Chine, et qu'elle n'avait pas à se tourner vers des capitalistes. Les États-Unis ont alors répondu que la Chine s'alliait avec qui elle voulait, et que ce n'était pas une dictature minable qui allait décider du monde (Ca c'est de la diplomatie !). Là dessus, la Corée du Nord a effectué des "tests défensifs" nucléaires au large de la Corée du Sud. L'ONU leur a dit gentiment de se calmer mais l'état totalitaire a tiré quelques missiles vers le Japon, une erreur de manipulation paraît-il. Les États-Unis, bien énervés (étrange non ?), croyant encore qu'ils étaient les gendarmes du monde, ont envoyé une puissante flotte militaire près des Coréens du Nord. Le jeune dictateur a alors décidé de vérifier sa puissance militaire par un test grandeur nature. La perte de deux porte-avions a profondément agacé les États-Unis qui ont organisé une réunion avec leurs alliés du Pacifique. Au final, une coalition s'est formée contre les communistes coréens, et l'assaut a été donné peu de temps après. Kim a préféré anéantir son pays et ses voisins plutôt que de discuter.
L'Inde, voyant qu'apparemment l'utilisation d'armes nucléaires était de nouveau autorisée, a profitée du chaos pour attaquer des postes de frontière pakistanais. Ces derniers ont répliqués, et les Iraniens, à côté, ont pris un peu peur et ont mobilisé les troupes. Tout le Moyen-orient a fait de même, se sentant visés par ces puissances militaires. Pendant ce temps, l'Inde, débordée par les Pakistanais qu'ils avaient sous estimés, ont décider d'attaquer le mal par la racine, et ont donc bombardé leur voisin. Avec des bombes au napalm, certaines plus traditionnelles, mais aussi entre autre une bombe atomique. L'ONU était démoralisé. Que faire face à une telle situation ? En Afrique, les coups d'état s'enchaînaient et en Amérique du Sud, les cartels endeuillaient les familles. La Russie en a profitée pour définitivement annexer l'Ukraine. Ce à quoi l'Union européenne a répliqué par une menace de guerre (pendant qu'en Europe, les extrémistes en profitaient pour semer le trouble d'ailleurs). Les Russes ont devancé l'Union européenne, et ont continué leur avancée vers l'Est. Aux portes de l'Allemagne, ils ont rencontrés les premières divisions européennes. 
Finalement, l'Europe a décidée de régler le problème Poutine une fois pour toute. Les avions transportant les bombes nucléaires (notamment les ASMP-A françaises) ont cependant été presque tous dêtruits en vol par la défense russe. Ces derniers ont répliqué par la même action, avec les mêmes résultats. Finalement, après quelques mois de combats mondiaux les conflits se sont arrêtés. Tout le monde a pu reprendre son souffle, compter les survivants. Cependant, les choses commencent à bouger. Déjà hier, des fourgons ont pillés plusieurs villes... 







<!--more-->








Attention, ancienne version de l'article en-dessous.

Bienvenue sur Dundha ! Il faut cependant, avant que vous ne partiez vous occuper de votre budget militaire, que vous preniez en compte certaines informations. Comment sommes-nous arrivés là ? 
Suite aux problèmes de l'ONU à gérer le différend commercial entre la Chine et les États-Unis, la Corée du Nord a décidée d'entrer en action. Il faut les comprendre, ils pensaient bien faire en aidant leur allier asiatique. Une fois Los Angeles détruite, New-York a convoqué l'OTAN. Pendant ce temps, la situation au proche orient a dégénérée. Le premier missile nucléaire a été lancé par le Pakistan, allié provisoire des Chinois, sur l'Inde (enfin le Pakistan était plus ennemi de l'Inde qu'allié de la Chine. Au final, je n'ai pas trop compris la justification pakistanaise.). Quelques heures plus tard, le Pakistan était rayé de la carte. L'Inde aussi d'ailleurs. C'est que c'est puissant ces machins là !  Dans les jours qui suivirent, alors que chacun tentait de tirer son épingle du jeu (et que les extrémistes de tous pays en profitaient pour tenter de prendre le pouvoir de leur côté), l'OTAN arrivait en Corée du Nord. Ensuite, le tralala habituel : génocides, censure, la guerre va durer deux jours... Finalement, après plusieurs mois de conflits mondiaux, après plusieurs bombes nucléaires, tout se stoppa. Pendant quelques jours, chacun tenta de se rassembler, de compter les vivants. Mais maintenant, les choses commencent à bouger. Déjà hier, des fourgons ont pillés plusieurs villes...